.. Параметры диагностики ``SSH`` соединения
   ----------------------------------------

В ``/etc/ssh_config``, либо в ``~/.ssh/config``, либо через опцию ``-o`` клиента ``SSH`` 
можно явно задать параметры, определяющие условия разрыва ``SSH`` соединения.

Параметр::

  TCPKeepAlive yes

включает диагностику соединения с помощью контрольных пакетов, посылаемых с определенным интервалом времени. 
Если параметр установлен, обрыв соединения будет вовремя установлен, а соответствующее соединение будет разорвано.

Параметр::

  ServerAliveInterval <NNN>

задает интервал между контрольными пакетами в секундах. 
По-умолчанию интервал равен 0 (контрольные пакеты не отсылаются, следовательно диагностика разрыва соединения невозможна).

Параметр::

  ServerAliveCountMax <NN>

задает количество потерянных контрольных пакетов при котором соединение считается все еще активным.
